\section{Ontwerp}
Het ontwerp kunnen we opdelen in vier grote onderdelen: het protocol, de firmware van de tag, de firmware van de node en de API.

\subsection{Protocol}
Zoals we gezien hebben in het scenario hebben we nood aan een protocol dat alle berichten beschrijft. Zo kunnen de drie andere onderdelen met elkaar communicerenen en kan de klant makkelijk zelf nog andere onderdelen (een nieuw soort tag, API in een andere programmeertaal, etc.) toevoegen.

Elk bericht in het protocol, dat voor dit project ontworpen is, heeft een \english{header} en een \english{body}.

\subsubsection{Header}
De \english{header} beschrijft wat het bericht moet doen, a.d.h.v het type, en hoe het ge\"{i}nterpreteerd moet worden, a.d.h.v. de versie. Ook bevat het een unieke identificatie waarmee het bericht kan worden ge\"{i}dentificeerd. En ten laatste bevat het ook informatie over het aantal \english{hops} dat het bericht mag afleggen.

\paragraph{Versienummer}\label{protocol:version}
Als de klant zelf nog wijzigingen wil aanbrengen in het protocol dan kan hij gebruik maken van het versienummer. Zo kan de klant bijvoorbeeld beslissen dat een \english{search request} bericht een bestemming nodig heeft. Hij gebruikt vanaf dan een ander versienummer waardoor elk onderdeel, dat gebruik maakt van het procotol, weet dat het bericht nu ook een bestemming bevat. Op deze manier kunnen berichten nog gewijzigd worden.

Merk wel op dat, wanneer we een nieuwe versie introduceren, elk onderdeel moet aangepast worden om deze versie te ondersteunen.

\paragraph{Type}\label{protocol:type}
Het type van het bericht geeft weer welk soort bericht het is.

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{cl|cl}
		Typenummer & Type & Typenummer & Type \\ \hline
		0x02 & Inventory Request & 0x08 & Read Answer \\
		0x03 & Inventory Answer & 0x09 & Delete Request \\
		0x04 & Tuples Request & 0x0A & Search Request \\
		0x05 & Tuples Answer & 0x0B & Search Answer \\
		0x06 & Write Request & 0x0C & Discover Request \\
		0x07 & Read Request & 0x0D & Discover Answer
	\end{tabular}
	\caption{Alle soorten berichten in het protocol, samen met het typenummer.}
\end{table}

\paragraph{Unieke identificatie}\label{protocol:uid}
Elke tag of node heeft een unieke identificatie. Dit wordt ook de tag identificatie genoemd.

Elk bericht dat een tag verzend krijgt een volgnummer. Met de combinatie van dit volgnummer en de tag identificatie kunnen we een bericht identificeren aangezien een tag identificatie maar \'{e}\'{e}n keer voorkomt en aangezien elk volgnummer maar \'{e}\'{e}n keer voorkomt op een bepaalde tag.

\paragraph{Aantal hops}\label{protocol:hopcount}
Zoals ge\"{i}llustreerd in het scenario kan een bericht \english{hoppen}. Maar omdat berichten niet oneindig blijven hoppen moeten we dus bijhouden hoeveel keer het bericht nog mag hoppen. Dit wordt dus ook bijgehouden in de \english{header}.

We moeten ook de initi\"{e}le waarde van het aantal hops weten. Wanneer een tag een bericht krijgt, en die tag wilt antwoorden op dit bericht, dan moet de tag weten hoeveel hops het nieuwe bericht mag afleggen. Dit kan de tag dan opzoeken in de \english{header} van het ontvangen bericht.

\subsubsection{Body}
De \english{body} van een bericht bevat informatie die specifiek is voor elk soort bericht. Niet elk bericht heeft bijvoorbeeld een bestemming en dus moet niet elk bericht dit bevatten.

Hier zijn een paar voorbeelden van wat de \english{body} kan bevatten:
\label{protocol:destination}
\label{protocol:tuple}
\begin{descriptionize}
	\item[Bestemming] Sommige berichten (\english{read request}, \english{write request}, etc.) bevatten in hun \english{body} een bestemming. Deze bestemming is de tag identificatie van de tag die het bericht moet verwerken.
	\item[Tupels] Sommige berichten bevatten (\english{read request}, \english{write request}, etc.) een tupel. Dit tupel bestaat uit twee strings die de tupelnaam en de tupelwaarde bevatten.
\end{descriptionize}

\subsection{Tag}
Eigenlijk is de firmware van de tag vergelijkbaar met een \english{read-eval-print loop}:
\begin{enumerate}
	\item De \english{main-loop} controleert of er berichten op de input queue staan. Dit komt dan overeen met de \english{read}.
	\item Als er berichten op de input queue staan dan worden deze verwerkt. Dit komt dan overeen met de \english{eval}.
	\item Een bericht dat wordt beantwoord is dan vergelijkbaar met de \english{print}.
	\item We gaan terug naar stap \'{e}\'{e}n.
\end{enumerate}

De firmware van de tag implementeert het volledige protocol. De entiteiten en strategie\"{e}n die hier besproken worden zijn ontworpen om het protocol makkelijker te kunnen implementeren.

\subsubsection{Geheugenbeheersysteem}\label{design:memory}
De tag beschikt over 256 bytes EEPROM geheugen. Dit geheugen gebruiken we om tupels met een unieke tupelnaam en een tupelwaarde op te slaan. Omdat 256 bytes niet veel geheugen is, vergeleken met de vele terabytes de dag van vandaag, moeten we er zuinig mee omspringen. Het geheugenbeheersysteem dat ge\"{i}mplementeerd is gebruikt per tupel twee bytes overhead. Als we dus een tupel \tuple{item}{koffietas} willen opslaan, dan hebben we in totaal zestien bytes nodig om dit op te slaan: zeven bytes voor de tupelnaam, zeven bytes voor de tupelwaarde en twee bytes overhead voor metadata.

Uit wat bestaat die metadata dan? Er worden zes bits gebruikt om de lengte van de tupelnaam op te slaan. Er worden ook zes bits voor de lengte van de tupelwaarde gereserveerd. En dan hebben we ook nog een bit die bijhoudt of dit tupel verwijderd is of niet. De lengte van een tupelnaam kan dus maximaal drie\"{e}nzestig zijn, aangezien we maar zes bits ter beschikking stellen. Hetzelfde geldt voor de lengte van een tupelwaarde. We hadden ook zeven, of meer, bits ter beschikking kunnen stellen voor de lengte van een tupelnaam of de lengte van een tupelwaarde. Dit hebben we niet gedaan om twee redenen:
\begin{itemize}
	\item Aangezien de zender-ontvanger maar berichten van twee\"{e}ndertig bytes kan ontvangen, kunnen we dus nooit een tupel opslaan waarvan de lengte van de naam en de lengte van de waarde samen twee\"{e}ndertig bytes zijn\footnote{In werkelijkheid is dit nog minder. De header neemt acht bytes in beslag. De eigenlijke data die een berichten kan bevatten is dus vierentwintig bytes.}. Toch hebben we niet gekozen om de lengte van een tupelnaam of een tupelwaarde op te slaan in minder dan zes bits. Dit hebben we gedaan om latere uitbreidingen (compressie, nieuwe zender-ontvanger, samenvoegen van berichten, etc.) mogelijk te maken.
	\item De drie bits die we nog onbenut laten kunnen we nog gebruiken om latere uitbreidingen mogelijk te maken.
\end{itemize}

In het geheugen bestaan tupels dus uit metadata, een tupelnaam en een tupelwaarde. Alle tupels worden achter elkaar opgeslagen in het geheugen.

\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{ccc|ccc}
		Index & Value & Value & Index & Value & Value \\ & \small (hexadecimal) & \small (ASCII) & & \small (hexadecimal) & \small (ASCII) \\ \hline
		00 & 0x04 & * & 14 & 0x73 & s \\
		01 & 0x09 & * & 15 & 0x05 & * \\
		02 & 0x69 & i & 16 & 0x05 & * \\
		03 & 0x74 & t & 17 & 0x6F & o \\
		04 & 0x65 & e & 18 & 0x77 & w \\
		05 & 0x6D & m & 19 & 0x6E & n \\
		06 & 0x6B & k & 20 & 0x65 & e \\
		07 & 0x6F & o & 21 & 0x72 & r \\
		08 & 0x66 & f & 22 & 0x6B & k \\
		09 & 0x66 & f & 23 & 0x65 & e \\
		10 & 0x69 & i & 24 & 0x76 & v \\
		11 & 0x65 & e & 25 & 0x69 & i \\
		12 & 0x74 & t & 26 & 0x6E & n \\
		13 & 0x61 & a & 27 & 0x00 &  \\
	\end{tabular}
	\caption{Het geheugen bevat op dit moment twee tupels, \tuple{item}{koffietas} en \tuple{owner}{kevin}. Zoals je ziet worden de tupels achter elkaar opgeslagen. De twee sterretjes duiden op metadata die de lengte van de tupelnaam en van de tupelwaarde bevatten.}
	\label{table:memory}
\end{table}

\paragraph{Zoeken van tupels}
Wanneer we een tupel zoeken met een bepaalde tupelnaam gaan we als volgt te werk.

We lezen de eerste metadata uit. Dat is makkelijk, aangezien deze zich altijd op index nul in het geheugen bevindt. We controleren dan of de tupelnaam, die bij deze metadata bij hoort, overeenkomt met de tupelnaam die wij zoeken. Dit doen we door eerst de lengte van de tupelnaam en de gezochte tupelnaam te vergelijken.

Als deze lengtes niet gelijk zijn, dan heeft het dus ook geen zin om de individuele karakters te gaan vergelijken. We besparen zo ook kostbare tijd aangezien het EEPROM geheugen dan niet moeten aanspreken.

Als deze lengtes gelijk zijn moeten we wel het EEPROM geheugen aanspreken, en dit om elk karakter van de tupelnaam en de gezochte tupelnaam te vergelijken. Hiervoor gebruiken we de functie \variable{memory\_cmp} die werkt zoals \variable{memcmp} uit de \programminglanguage{C} library.

Als deze nul teruggeeft dan hebben we het tupel gevonden.
Anders gaan we verder naar de volgende metadata en beginnen we terug bij het begin. Die bevindt zich op de volgende index: \(index_{next}=index_{current}+length_{name}+length_{value}+length_{metadata}\). Dit kan je ook zien in Tabel \ref{table:memory}.

Als we het einde van de lijst van tupels bereiken, dan hebben we het tupel niet gevonden. Het einde van de lijst van tupels is de eerste index waar de metadata nul is\footlabel{memory:index}{In Tabel \ref{table:memory} is dit op index drie\"{e}ntwintig.}.

Zoals je ziet zijn er veel ``alsen'', maar zo moet het ook om het zoeken van tupels effici\"{e}nt te houden.

\paragraph{Toevoegen van tupels}
Voor we een tupel toevoegen wordt het tupel met dezelfde tupelnaam als het tupel dat we willen toevoegen, uit het geheugen verwijderd. Op deze manier blijven de tupelnamen uniek.

Het toevoegen van een tupel gebeurt op de eerste vrije index die we vinden. Deze index kunnen we vinden door de metadata uit te lezen op de huidige index. Dan kijken we hoe lang de tupelnaam en de tupelwaarde zijn en we springen naar de volgende index waar de volgende metadata zich bevindt. Dit doen we tot als we een index bereiken waar geen metadata is, dit is een index waar de waarde in het geheugen nul is\footref{memory:index}. Deze index is de eerste vrije index.

Als er nog plaats genoeg is om het tupel op te slaan, dan schrijven we eerst de metadata, dan alle karakters van de tupelnaam en dan alle karakters van de tupelwaarde. De woordkeuze van het woord ``eerst'' in de vorige zin is niet echt goed. Hiermee wil ik zeggen dat de metadata zich eerst (index) in het geheugen bevindt maar ze wordt niet eerst (tijd) weggeschreven. Dit doen we om fouten te vermijden.

Stel dat het volgende gebeurt. Wanneer we eerst de metadata naar het geheugen schrijven en tag het dan begeeft (lege batterij, storing, etc.), dan worden de naam en waarde van het nieuwe tupel niet weggeschreven. In het geheugen zit nu de metadata, die beschrijft hoe lang de tupelnaam en tupelwaarde zijn, maar de tupelnaam en tupelwaarde zijn nog niet weggeschreven. Het geheugenbeheersysteem kan dit echter niet weten en we zitten dus met foutieve tupels in het geheugen.

Als we daarentegen de naam en waarde van het tupel eerst wegschrijven en de tag het dan begeeft, dan wordt de metadata niet weggeschreven. De index waar normaal de metadata zich zou moeten bevinden is nu nog altijd de eerst vrije index. Wanneer we dus de volgende keer een tupel willen toevoegen zal die index als eerste vrije index worden beschouwd. De naam en waarde van het vorige tupel, dat al weggeschreven is, wordt dus gewoon overschreven.

\paragraph{Verwijderen van tupels}
Het verwijderen van een tupel met een bepaalde naam is makkelijker. Ten eerste zoeken we het tupel (zoals reeds uitgelegd is). Als we het tupel vinden zetten we de verwijderd-bit van de metadata op \'{e}\'{e}n. De bytes die gereserveerd waren voor de naam en waarde van het tupel worden hierna niet meer hergebruikt. Als we deze toch willen hergebruiken moeten we een geheugencrunch uitvoeren.

\paragraph{Opruimen van verwijderde tupels}
Het opruimen van verwijderde tupels, of een geheugencrunch, verwijdert alle verwijderde tupels \'{e}cht uit het geheugen. Zo houden we alleen niet-verwijderde tupels over in het geheugen.

Er worden twee pointers bijgehouden die de bronindex en de doelindex bijhouden. Wanneer we op de bronindex metadata tegenkomen waarvan de verwijderd-bit op nul staat, kopi\"{e}ren we deze metadata (samen met de naam en de tupelwaarde) naar de doelindex. De bronindex en doelindex verplaatsen zich allebei evenveel, naar de index van de volgende metadata. Wanneer we op de bronindex metadata tegenkomen waarvan de verwijderd-bit op \'{e}\'{e}n staat, slaan we deze over door de bronindex te verhogen naar de index van de volgende metadata, maar de doelindex blijft op dezelfde index.

De geheugencrunch bestaat en werkt, maar deze wordt nergens aangeroepen. Het is aan de klant om deze ergens uit te voeren. De geheugencrunch kan bijvoorbeeld worden uitgevoerd wanneer er niet genoeg plaats meer is in het geheugen.

\subsubsection{Routing}\label{design:routing}
Door gebrek aan programma- en werkgeheugen wordt er gebruik gemaakt van een zeer eenvoudig routing algoritme.

\paragraph{Kort uitgelegd}
Wanneer we een bericht broadcasten ontvangt elke tag of node in de buurt dit bericht. Elke ontvanger houdt dan bij dat hij het bericht heeft ontvangen, verwerkt dan het bericht, en kan het eventueel nog doen \english{hoppen} wanneer bepaalde voorwaarden voldaan zijn. Wanneer we het bericht opnieuw ontvangen, \english{door hoppen} van andere tags of nodes die dit bericht hebben gekregen, verwerken we dit bericht niet meer.

\paragraph{Wat technischer uitgelegd}
Een bericht houdt bij hoeveel \english{hops} het nog mag afleggen (zie \ref{protocol:hopcount}). Wanneer dit groter is dan nul, dan wordt het bericht \englified{gehopped}. Er zijn wel twee uitzonderingen:

\begin{itemize}
	\item Wanneer een bericht een bestemming (zie \ref{protocol:destination}) bevat, en die bestemming is de tag waarop het bericht verwerkt is, dan wordt het bericht niet gebroadcast. Dit is evident, aangezien het bericht zijn bestemming heeft bereikt.
	\item Stel dat we vier tags A, B, C en D hebben. B en C liggen in het bereik van A maar ook in het bereik van D. A en D liggen niet in elkaars bereik. A broadcast een bericht. B en C krijgen dit bericht en broadcasten dit verder. Nu ontvangt D dit bericht van zowel B als C. Het ligt voor de hand dat D dit geen twee keer moet verwerken. Het protocol specifieert dat elk bericht een unieke identificatie heeft (zie \ref{protocol:uid}). Op deze manier kunnen we een verzameling bijhouden van berichten die we al ontvangen hebben en dus berichten die we meermaals ontvangen maar \'{e}\'{e}n keer verwerken.
\end{itemize}

De verzameling waarover we hierboven gesproken hebben wordt ge\"{i}mplementeerd als een FIFO stack. Wanneer we een unieke identificatie toevoegen aan de stack controleren we eerst of deze al eens voorkomt in de stack. Als dit niet zo is voegen we de identificatie toe op het einde van de stack. Wanneer de stack vol is beginnen we terug aan het begin van de stack. Zo worden eerst de oudste identificaties overschreven.

Zie \ref{discussion:routing} voor een bespreking van alternatieven.

\subsubsection{Inventory}
Om het \english{inventory request} bericht uit het protocol te kunnen ondersteunen, moeten we op een of andere manier onze buren zoeken en bijhouden.

Het bijhouden van buren gebeurt ook in een FIFO stack. Wanneer de stack vol is zullen de nieuwste buren de oudste buren overschrijven.

Het zoeken van buren gebeurt door een \english{discover request} bericht, dat maximum \'{e}\'{e}n keer mag \english{hoppen}, te broadcasten\footnote{Voor we dit bericht broadcasten maken we eerst de stack van buren leeg. Zo worden oude buren, die misschien verplaatst zijn, verwijderd.}. We verzenden van dit bericht gebeurt altijd na een bepaald interval, zo houden we de buren up-to-date. Wanneer we een \english{discover answer} bericht ontvangen waarvan het maximum aantal \english{hops} gelijk is aan \'{e}\'{e}n, dan weten we dat de verzender van dat bericht een buur is. We voegen die buur dan toe in onze stack van buren.

Wanneer een andere tag of node nu een \english{inventory request} bericht naar ons stuurt, dan sturen we gewoon de lijst van de identificaties van onze buren door.

\subsection{Node}
De node implementeert het protocol niet zelf maar dient als een zender-ontvanger voor de API. De API stelt berichten samen en verzendt deze naar de node via USB. De node leest die uit en verzendt ze met zijn ingebouwde zender-ontvanger. Omgekeerd gebeurt dit ook: wanneer de zender-ontvanger berichten ontvangt, dan worden deze berichten, via de USB poort, doorgestuurd naar de API die deze dan verwerkt.

De node controleert via polling of er berichten zijn die moeten verzonden worden.

De firmware van de node heeft dus niet veel functionaliteit. Het voert telkens dezelfde stappen uit:
\begin{enumerate}
	\item We controleren of er berichten, afkomstig van de API, op de USB queue staan. Als dit zo is lezen we de berichten uit en verzenden we ze via de interne zender-ontvanger.
	\item We controleren of er inkomende berichten zijn, afkomstig van andere nodes of tags, die op de FIFO stack van de interne zender-ontvanger staan. Als dit zo is lezen we de berichten uit en zetten verzenden we ze via USB naar de API.
	\item We gaan terug naar stap \'{e}\'{e}n.
\end{enumerate}

Om berichten naar USB te schrijven of berichten van USB uit te lezen maken we gebruik van de USB functies uit de FreeRTOS library.

\subsection{API}
De API laat de klant toe van makkelijk berichten samen te stellen en te verwerken. Ook maakt de API het mogelijk om die berichten naar de node te sturen, die dan het bericht broadcast. Omgekeerd geldt dit ook: wanneer de node een bericht ontvangt leest de API het bericht uit en laat dit weten aan de gebruiker van de API.

Het controleren of er berichten ontvangen zijn door de node gebeurt via polling, net als de node dit doet voor berichten die moeten verzonden worden.

\subsubsection{Node klasse}
De \class{Node} klasse zorgt voor, zoals de naam al duidelijk maakt, voor de communicatie tussen de API en de node. Ze laat ons toe van, via USB, gegevens naar de node te schrijven en ze laat ons ook toe van gegevens, die de node via USB naar ons heeft geschreven, uit te lezen.

\subsubsection{Buffer klasse}
Deze klasse dient als abstractie bovenop een \english{byte array}. We kunnen ze gebruiken om makkelijk verschillende soorten \english{integers} (8-bit, 16-bit en 32-bit) en \english{strings} te schrijven naar een \english{byte array}.

Deze klasse wordt gebruikt door de \class{Serializable} klasse, om makkelijk berichten samen te stellen.

\subsubsection{Serializable klasses}
De \class{Serializable} klasse is eerder een interface dan een klasse. Ze legt vast welke functies er moeten ge\"{i}mplementeerd worden door subklasses. Deze functies zijn:
\begin{descriptionize}
	\item[serialize(buffer)] Deze functie wordt opgeroepen wanneer dit object moet worden weggeschreven naar een instantie van \class{Buffer}.
	\item[deserialize(buffer)] Deze functie wordt opgeroepen wanneer dit object moet worden uitgelezen uit een instantie van \class{Buffer}.
\end{descriptionize}

Er zijn een paar standaardklassen gemaakt bovenop de \class{Serializable} klasse. Deze zijn:
\begin{descriptionize}
	\item[UnsignedInteger8] Een klasse die een \english{8-bit unsigned integer} bevat. Het wordt geserialiseerd in \'{e}\'{e}n byte.
	\item[UnsignedInteger16] Een klasse die een \english{16-bit unsigned integer} bevat. Het wordt geserialiseerd in twee bytes.
	\item[UnsignedInteger16List] Een klasse die een lijst van \english{16-bit unsigned integers} bevat. Deze klasse wordt o.a. gebruikt door het \english{inventory answer} bericht om een lijst van tag identificaties te serialiseren.
	\item[UnsignedInteger32] Een klasse die een \english{32-bit unsigned integer} bevat. Het wordt geserialiseerd in vier bytes.
	\item[String] Een klasse die een \english{string} bevat met lengte \variable{n}. Het wordt geserialiseerd in \variable{n+1} bytes.
	\item[StringList] Een klasse die een lijst van \english{strings} bevat. Deze klasse wordt o.a. gebruikt door het \english{tuples answer} bericht om een lijst van tupelnamen te serialiseren.
\end{descriptionize}

Dan hebben we ook nog een speciaal soort klasse, of eerder interface, nl. \class{SerializableContainer}. Dit interface laat ons toe om een lijst van \class{Serializable} objecten in \'{e}\'{e}n keer te serialiseren. De enige functie die de subklasses moeten implementeren is de functie \variable{description}. Deze functie moet een lijst van \class{Serializable} objecten teruggeven. De superklasse, de \class{SerializableContainer} klasse, zorgt dan dat deze lijst wordt geserialiseerd.

Omdat een voorbeeld zoveel meer zegt dan al deze uitleg is hier een kort voorbeeld.
\begin{lstlisting}[language=Python]
class ExampleMessage(SerializableContainer):
	def __init__(self):
		self.destination = UnsignedInteger16()
		self.tuple_name = String()

	def description(self):
		return [self.destination, self.tuple_name]

	def get_destination(self):
		return self.destination.value

	def set_destination(self, value):
		self.destination.value = value

	def get_tuple_name(self):
		return self.tuple_name.value

	def set_tuple_name(self, value):
		self.tuple_name.value = value

buffer = Buffer(30) #Maak een nieuwe buffer van 30 bytes

message = ExampleMessage()
message.set_destination(20)
message.set_tuple_name("keys")
message.serialize(buffer) #Serialiseer dit bericht naar de buffer

buffer.seek(0) #Zet de buffer terug op de beginpositie

deserialized_message = ExampleMessage()
deserialized_message.deserialize(buffer) #Lees het bericht uit de buffer
print deserialized_message.get_destination()
print deserialized_message.get_tuple_name()
\end{lstlisting}

Dit geeft als output:
\begin{lstlisting}
20
keys
\end{lstlisting}

\subsubsection{Message klasses}
We hebben een klasse, de \class{Message} klasse, die een volledig bericht voorstelt. Deze klasse bevat dan een instantie van de \class{MessageHeader} klasse en een instantie van een subklasse van de \class{MessageBody} klasse. Elk bericht van het protocol heeft een corresponderende subklasse van de \class{MessageBody} klasse.

De \class{MessageBody} en \class{MessageHeader} klassen implementeren het \class{SerializableContainer} interface. Op deze manier kunnen we gemakkelijk onze berichten defini\"{e}ren. Het volgende stukje code illustreert hoe de \class{MessageHeader} klasse er uit ziet.

\begin{lstlisting}[language=Python]
class MessageHeader(SerializableContainer):
	def __init__(self):
		self.version = UnsignedInteger8()
		self.type = UnsignedInteger8()
		self.tid = UnsignedInteger16()
		self.mid = UnsignedInteger16()
		self.hop_count = UnsignedInteger8()
		self.hop_max = UnsignedInteger8()

	def description(self):
		return [self.version, self.type, self.tid, self.mid, self.hop_count, self.hop_max]
\end{lstlisting}

Zoals je ziet kunnen we zo heel makkelijk berichten samenstellen.

De \class{Message} klasse implementeert het \class{Serializable} interface. Bij het serialiseren naar een \class{Buffer} worden beide de \class{MessageHeader} en de \class{MessageBody} geserialiseerd naar die \class{Buffer}. Bij het deserialiseren wordt eerst de \class{MessageHeader} gedeserialiseerd. Uit deze \class{MessageHeader} kunnen we dan de soort van het bericht lezen en de deserialisatie overlaten aan de juiste subklasse van \class{MessageBody} voor dat soort bericht. \label{api:message}

\subsubsection{API klasse}
De \class{API} klasse is, zoals de naam het al verraadt, het hart van de API. Met de API kunnen we berichten verzenden en worden we verwittigd als er een inkomend bericht is door middel van callbacks.

Op de achtergrond van de klasse (lees: in aparte \english{threads}) zijn twee polling-loops actief. De ene klasse, de \class{NodeWriter} klasse, heeft een output queue waarop berichten, die verzonden moeten worden, kunnen geplaatst worden. Wanneer er een bericht op die queue staat wordt het naar de node gestuurd die dan het bericht zal broadcasten. Deze klasse \englified{pollt} dus om te controleren of de output queue berichten bevat. De andere klasse, de \class{NodeReader} klasse, heeft een input queue waar berichten, die ontvangen zijn door de node, op geplaatst worden. Deze klasse \englified{pollt} dus de node om te controleren of de node berichten heeft ontvangen.

De \class{API} klasse zelf kan berichten op de output queue van de \class{NodeWriter} plaatsten.

Elke soort bericht kan een aparte callback hebben die door de gebruiker van de API zelf kan worden ingesteld. Wanneer de \class{NodeReader} dan een bericht ter beschikking zal de API de bijhorende callback uitvoeren.

Om het mogelijk te maken van de \class{API} klasse in de achtergrond te laten werken laten we deze in een \english{thread}, anders heeft het callback systeem niet veel zin. Dit is mogelijk door de \class{API} klasse een subklasse van de \class{Thread} klasse te maken. Wanneer we alle functionaliteit in de \variable{run} functie zetten en dan de functie \variable{start} oproepen wordt de \english{thread} gestart en in de achtergrond wordt de \variable{run} functie opgeroepen.

\subsubsection{Voorbeeld}
Hier is een uitgebreid voorbeeld van hoe elk onderdeel van de API met elkaar verbonden is. De \class{NodeReader} van de \class{API} draait in de achtergrond en probeert berichten, in de vorm van \english{raw data} die in de \class{Buffer} zit, uit te lezen. Wanneer dit lukt wordt een nieuw \class{Message} object gemaakt. Dit object wordt dan gedeserialiseerd met de uitgelezen \class{Buffer}. Dit \class{Message} object delegeert de deserialisatie naar een nieuw\class{MessageHeader} object en naar een subklasse van de \class{MessageBody} klasse (zie \ref{api:message}). Het \class{MessageHeader} object is een subklasse van \class{SerializableContainer} en deze delegeert de deserialisatie naar alle \class{Serializable} objecten in het \class{MessageHeader} object. Dit is ook zo voor de subklasse van de \class{MessageBody} klasse.

Uiteindelijk is het bericht volledig gedeserialiseerd en wordt het op de input queue van de \class{NodeReader} gezet. De \class{API} zal dit merken doordat de \class{NodeReader} de \variable{available}-\english{flag} heeft gemarkeerd en zal de callback oproepen bij dit soort bericht hoort.

Hier is de uitwerking op functie-niveau.
\begin{lstlisting}
API::NodeReader::run
	Node::read
	Message::deserialize
		MessageHeader::deserialize
			UnsignedInteger8::deserialize
				Buffer::read_uint8
			UnsignedInteger8::deserialize
				Buffer::read_uint8
			UnsignedInteger16::deserialize
				Buffer::read_uint16
			UnsignedInteger16::deserialize
				Buffer::read_uint16
			UnsignedInteger8::deserialize
				Buffer::read_uint8
			UnsignedInteger8::deserialize
				Buffer::read_uint8
		ReadRequestMessage::deserialize
			UnsignedInteger16::deserialize
				Buffer::read_uint16
			String::deserialize
				Buffer::read_string
API::run
	API::NodeReader::available::is_set
	API::NodeReader::pop
	API::__emit
\end{lstlisting}

